Articulo1 - Securizando tus servicios web.

- Actualizar rpi-alpine-nginx para soportar Https self-signed.

$SERVERNAME si utilizas la variable servername,

Verificamos si /etc/nginx/certs, tiene servername.key y servername.crt, sino
existen los creo ya esta (esto en un entrypoint)

Diferencias entre Entrypoint y CMD

Si quisieras securizar el proyecto de games, vasta con pasarle la propiedad SERVERNAME
el tema seria el server.conf. Como controlas esto?

Deberias tener un ssl basico. Tener un archivo .conf basico y por la configuracion de S6
controlar como se crean el server.conf y como se inicia nginx.

Tener una base y un ssl donde se reemplaze SERVERNAME

Esto para que me sirve? Para practicar...


Articulo 2 - Otro articulo que active SSL con Letsencrypt yo usaria
el servicio dehydrated

https://bitbucket.org/schoeffm/rpi-docker/src/7ddf62bce44e9878b7c97f13beb0cb1ebc3a4238/rpi-dehydrated/Dockerfile?at=master&fileviewer=file-view-default


Node seguro - API?





Securizando tus servicio web.

Actualizar

Articulo que explique como securizar tus servicios web

La manera mas facil es usando Nginx-Proxy, no tienes que tocar
tu contenedor para securizar las conexiones.

Por ejemplo, en el articulo anterior hablaba sobre como hosting de juegos
en tu pi, pues podrias usar Nginx Proxy para esta labor.

Aqui te explico como

Pasos son:

Primera opcion: Generar certificados en tu maquina local y hacerlos disponibles en la carpeta cert.
Con un mapping. Algo asi como script que genere los certificados, hace falta saber el servername

con ese se creara el key, el dhparam y el cert. Esos archivos se mapean


Generar todo en el contenedor. SERVERNAME=mypi.local

Si existe servername, se comprueba que los archivos existan, sino se crean, y se activa HTTPS.

Se podra mapear /etc/nginx/cert y tener tu conf.d .. que deberia ser vhost revisar la informacion de nginx-proxy


https://bitbucket.org/schoeffm/rpi-docker/src/7ddf62bce44e9878b7c97f13beb0cb1ebc3a4238/rpi-nextcloud/docker-entrypoint.sh?at=master&fileviewer=file-view-default


Como la usarias?

Pues, generas tus certificados...




Tambien, podrias proveer tu propio server configuracion y ssl files.






Expose your Pi service to the world

Quiero documentar como exponer un servicio web desplegado en un contenedor de docker en mi Rpi al mundo entero.

Ten encuenta que en el momento de hacer esto, estas incrementando las posibilidades de que intenten acceder a tu red interna.

Para ello necesitaremos
- Un subdominio de algun dominio. (link 1and1)
- Acceso al router para redireccionar las llamadas que entren por el puerto 80 y 443 a tu Rpi
- Tu servicio web dockerizado. En mi caso usare un servicio node.
- El docker Nginx-Proxy y Letsencripts
- Este turial y unos 30 minutos para configurarlo todo.

<!-- more -->

Subdminio. Haras que el subdominio apunte a tu IP. Puedes usar un servicio como no-ip.org or freedns

Si posees un router decente probablemente este tenga una seccion destinada al Dinamic Dns, en mi caso yo tengo
un ASUS router, el cual me permite confiurar Dynamic DNS a traves de diferentes proveedores donde
se incluye no-ip. Simplemente introduce las credenciales y ya tendras un dominio externo apuntando a tu IP de internet.

Una alternativa desarrollada por FreeBSD es FreeDNS.
Con ella vamos a poder disponer de un DNS dinámico de forma totalmente gratuita y muy sencillo de utilizar.
Hay diferentes maneras de actualizar tu IP de internet, aqui puedes encontrar una extensa lista de clientes/servicios
preparados para trabajar con FreeDNS

Te puedo sugerir que utilizes este cotenedor de Docker que he preparado para actualizar tu servicio FreeDNS con tu IP internet.
Si aun no tienes instalado Docker un tu Pi, te sugiero que leas este articulo que escribi hace poco.

```
```

Si vas a exponer el servicio 24x7, es importante que tus contenedores se inicien cuando tu PI inicia. Si tu PI esta basado en Raspbian
puedes crear un servicio que arranque tu contenedor de esta manera.


```
```

Supongamos entonces que el dominio que has creado y que apunto  atu IP es bytesauce.no-ip.com.

Pasemos ahora al siguiente paso, en tu router en la seccion  de Port Forwarding , configuraras que cuando alguien de internet pregunte
en el puerto 80 o 443 este redireccion a la IP interna de tu IP

Para saber la IP de tu pi

```
```

Con esa ip configura el servicio de esta manera.


Bien ahora es momento de comprobar si tu servicio esta escuchando. Aqui es si ya tienes un servicio corriendo en la Pi en el puerto 80 o 443 Simplemente
pueba con tu navegador, si aun no tienes el servicio puedes probar con este contenedor de Docker que instancia un servicio web basado en Node y Express
llamado HackatonStarter.

```
```


Prueba primero accediendo de tu ip interna....


Hasta aqui, ya tienes practicamente todo lo necesario para hacer pruebas de third-party api y WebHooks. Por ejemplo, un Chatbot usando el API de Facebook.

Tambien podrias securizar tus conexiones con Https para esto podemos utiliar un servicio proxy de nginx muy popular llamado nginx-proxy. Puedes leer
un poco mas al respecto en el articulo,
Tambien puedes agregar una capa extra sumamente imporante Https Si quieres ir un poco mas alla te sugieron que leas el articulo Add Https you fool!
el puerto 80 y 443


  sera importante que tus contenedores










https://freedns.afraid.org/scripts/freedns.clients.php


, que actualize tu IP externa

Puedes usar este dockerfile para montar el servicio de dyndns o usar un servicio como el de los routers asus que
ya te ofrecen una dominio.

dockerfile1

- Exponer un API service. Usaremos el API de hackatoon. Para ellos este es el dockerfile

dockerfile2


- Usaremos nginx-proxy y letsencripts

docker-compose que lo pega todo

Happy coding.